<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Experiencia on David Vanegas-Alarcón</title>
    <link>https://davidvanegal.github.io/es/portfolio/</link>
    <description>Recent content in Experiencia on David Vanegas-Alarcón</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ES</language>
    <copyright>Marca registrada &amp;copy; 2020 Tema para Hugo por [Somrat](https://github.com/somratpro/somrat)</copyright>
    <atom:link href="https://davidvanegal.github.io/es/portfolio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Asociación de Biólogos del Quindío</title>
      <link>https://davidvanegal.github.io/es/portfolio/asobioq2021/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://davidvanegal.github.io/es/portfolio/asobioq2021/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;funciones-desempeñadas&#34;&gt;Funciones desempeñadas&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Manejo de recursos financieros de la asociación a través de la cuenta bancaria, velando por el normal recaudo de las cuentas ordinarias y extraordinarias, así como realizar los diferentes pagos que debe hacer la Asociación y que estén previamente ordenados por el presidente, la Junta Directiva o la Asamblea&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asociación de Biólogos del Quindío</title>
      <link>https://davidvanegal.github.io/es/portfolio/asobioq2022/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://davidvanegal.github.io/es/portfolio/asobioq2022/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;funciones-desempeñadas&#34;&gt;Funciones desempeñadas&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Llevar la representación legal de la Asociación, ante entidades públicas o privadas, en todos los actos en los que ella interviene, además de ejecutar todos los mandatos de la Asamblea y la Junta Directiva&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biotica Consultores - Universidad de Santander</title>
      <link>https://davidvanegal.github.io/es/portfolio/biotica2022/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://davidvanegal.github.io/es/portfolio/biotica2022/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;funciones-desempeñadas&#34;&gt;Funciones desempeñadas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Elaborar una propuesta metodológica para la caracterización de las comunidades de escarabajos. Caracterizar en campo de la comunidad de escarabajos en las ventanas de trabajo establecidas por bioma priorizado en el marco del proyecto de estructura ecológica principal.Procesamiento y análisis de la información registrada en campo que contenga el cálculo de indicadores relacionados con diversidad de especies, abundancia, grupos funcionales y otros parámetros estadísticos que permitan evaluar la completitud del muestreo, al igual que el análisis de información relacionada con registros de importancia para la conservación, identificación de atributos y procesos ecológicos de las especies registradas que aporten al análisis de servicios ecosistémicos y al modelo de estructura ecológica.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Civil Service S.A.S.</title>
      <link>https://davidvanegal.github.io/es/portfolio/civilservice2023/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://davidvanegal.github.io/es/portfolio/civilservice2023/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;funciones-desempeñadas&#34;&gt;Funciones desempeñadas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Levantamiento de información primaria en campo, atendiendo las directrices dadas por la coordinadora técnica. Elaborar el informe final de monitoreo de coprófagos. Realizar la caracterización de coprófagos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ejecutar las actividades de apoyo para realizar la caracterización de escarabajos (Coleoptera: Scarabaeinae), bajo el proyecto “Servicio de gestión, suscripción y seguimiento de acuerdos de conservación voluntarios para el cumplimiento de compensaciones ambientales e inversión forzosa de no menos del 1% requeridas por las autoridades ambientales a Ecopetrol en los municipios del núcleo alto Manacacías en el departamento del Meta”, suscrita entre Civil Service y Ecopetrol.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instituto de Recursos Biológicos Alexander von Humboldt</title>
      <link>https://davidvanegal.github.io/es/portfolio/iavh2021/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://davidvanegal.github.io/es/portfolio/iavh2021/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;funciones-desempeñadas&#34;&gt;Funciones desempeñadas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Realizar actividades de muestreo de coleópteros escarabeidos y larvas de melolóntidos. Además de la identificación taxonómica y curaduría física de los especímenes y sus tejidos y su registro en el archivo Darwin Core y en el archivo de migración asociado a colecciones biológicas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bajo el Convenio No. 21-095 suscrito con la Agencia Nacional de Hidrocarburos - ANH, se llevó a cabo el levantamiento de la línea base general de la biodiversidad y ecosistemas para el área de interés del Valle Medio del Magdalena, durante la temporada de aguas altas. Se realizaron muestreos de biodiversidad de diferentes grupos biológicos, en este recurso se presentan los resultados de escarabajos coprófagos y larvas de Scarabaeidos. Se obtuvo un total de 1642 registros biológicos de escarabajos coprófagos (subfamilia Scarabaeinae) distribuidos en 21 especies, 15 morfoespecies y 15 géneros. Para larvas de Scarabaeidos se obtuvieron 29 registros biológicos distribuidos en 1 especie, 8 morfoespecies en 8 géneros, pertenecientes a las subfamilias Dynastinae, Melolonthinae y Rutelinae. Para un total de 1671 registros distribuidos en 22 especies, 23 morfoespecies y 23 géneros. En cada uno de los puntos muestreados (40 en total) para la colecta de escarabajos coprófagos se instalaron 7 trampas tipo Pitfall cebadas con excremento humano, cada trampa separada por 50 metros. Los espécimenes fueron colectados a las 24 horas y 48 horas. A las 24 horas las trampas fueron recebadas. Para la búsqueda de larvas de Scarabaeidos, se realizaron 4 excavaciones de 1 metro cuadrado con 20 centímetros de profundidad, en las cuales manualmente se buscaron as larvas. El esfuerzo de muestreo fue de 280 trampas Pitfall cebadas con excremento humano y 160 búsquedas manuales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instituto de Recursos Biológicos Alexander von Humboldt</title>
      <link>https://davidvanegal.github.io/es/portfolio/iavh2022/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://davidvanegal.github.io/es/portfolio/iavh2022/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;funciones-desempeñadas&#34;&gt;Funciones desempeñadas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Realizar actividades de muestreo de coleópteros escarabeidos y larvas de melolóntidos. Además de la identificación taxonómica y curaduría física de los especímenes y sus tejidos y su registro en el archivo Darwin Core y en el archivo de migración asociado a colecciones biológicas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bajo el Convenio No. 21-095 suscrito con la Agencia Nacional de Hidrocarburos - ANH, se llevó a cabo el levantamiento de la línea base general de la biodiversidad y ecosistemas para el área de interés del Valle Medio del Magdalena, durante la temporada de aguas bajas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Universidad de Santander</title>
      <link>https://davidvanegal.github.io/es/portfolio/udes2022/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://davidvanegal.github.io/es/portfolio/udes2022/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;funciones-desempeñadas&#34;&gt;Funciones desempeñadas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Curaduría de la colección de referencia de escarabajos (Coleoptera: Scarabaeinae), Lepidópteros (mariposas) e Himenópteros (Abejas) para ser entregada a Agrosavia bajo los lineamientos de la colección de especímenes biológicos. Elaboración del estándar Darwin Core (DwC) permite la consolidación de datos sobre biodiversidad para compartir, usar y rehusar la información que debe ser entregada al ANLA. Consolidación de la base de datos de la biodiversidad del área de estudio que será utilizada para los análisis estadísticos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
